電影「十年」的方言和本地蛋,會否提早出現?

5年前的電影「十年」
佢講咗5個故事

第一個浮瓜 Extras的預言,亦都估中咗

以目前的速度,「方言 Dialect」和「本地蛋 Local Egg」所講的情況,有機會提早出現,唔需要等到2025年

方言 Dialect
2025年，所有香港的士司機必須應考國家語委普通話水平測試，不及格者，必須在的士車頭及車尾貼上「非普通話的士司機」的標誌，並禁止在各出入境管制站及啟德郵輪碼頭等地接載乘客。二十世紀八十年代出生的香港的士司機阿漢年逾四十，妻兒均能操流利普通話，但他仍未能學好。每天默默駕駛「非普」的士繼續在他土生土長的地方掙扎求存。市面上不論學生、乘客、茶餐廳侍應、學校廣播，以至的士的導航軟件，均以普通話作主要語言，在廣東話淪為方言的環境下，他發現除了「搵食」較以往艱難外，他所失去的原來還有更多。

本地蛋 Local Egg
2025年，在種種政治原因下，香港最後一間本地活雞農場被迫結業。多年來靠賣本地蛋為生的阿森前景未明，同時亦開始擔心參與「少年軍」的兒子明仔，因阿森發覺明仔需要參與愈來愈多的「保密行動」。一天，阿森因賣寫着「本地蛋」，而不是「香港蛋」的雞蛋，被「少年軍」控指違規。阿森會否找到機會了解兒子的掙扎與想法呢？

已實現

而家倒轉喎

美國唔俾你啲貨標 Hong Kong